連登專業健康常識台

見到健康台日日都有唔同既post
知道巴絲們日日都受住病痛影響
所以決定開post答問題，有需要可以轉介比唔同醫療專業
認真post，有問題就問
較私人問題可以揀用telegram問
@kanpoforest
因為網上回答，只可以作參考，實際臨床判斷都係要問番主診

利申：註冊中醫

想問下我左手成日都有小小麻痺既感覺
只係好小 但岩岩好令你唔夠敏感 準確同埋力度會用多左少左
早一兩個月返工有排好大壓力開始有 到依家久唔久都有啲痺
睇醫生佢又唔當係一回事 但我訓覺都唔會特登壓住佢

講多少少先
左手係邊到至邊到？都係一點既麻痹？邊個位？
無痛既感覺？唔會突然因為麻痹發唔到力？
除左手，仲有冇其他位置？

差唔多成隻左手都有 但食指會最明顯 無痛既感覺
會影響發力 多數係細力左或者hold唔耐
其他位置無咩事
謝謝

同埋岩岩訓醒會覺得特別痺 右手就唔會

頸有冇覺得唔舒服？

點解次次食緊飯/食完飯隔5~10分鐘左右就會有屎痾

三餐都係咁？
痾出黎既野正唔正常先
如果只係一餐先會，未必關食野事，純粹生理時鐘定左係同一個時間姐

左邊面有扯住扯住 跳下跳下既感覺 照鏡又睇唔到塊面有任何跳動 但又感覺到 之前仲有痺既感覺而家冇啦 都五個月啦 睇過西醫話冇咩野 受過d刺激 跟住都會影響到 如果冇突發嚴重就唔洗理咁講

keep住跳？定係一日當中只係陣發
左邊面係指全部範圍定係局部
因為臨床見過最勁既病人真係不停跳

之前真係keep住feel到 而家間唔中feel到
左部係局部姐 臉頰果d位

面神經問題多啦
應該無之前見過個病人咁嚴重
因為佢係抽得好頻率同快

對波生濕疹有咩解決方法

濕疹呢啲真係用藥多，其他古靈精怪既方法都係唔好盡信，就算用都唔可能作為主要治療

可以點搞 同埋feel到耳仔上面一直到面頰 有時都會郁下郁下咁

開始有啲似
佢最後係check到耳後近頸附近既神經問題
大概同佢睡姿有關，久而久之傷左頸神經，再誘發面神經問題
當時都係針，針既途中同針後跳係明顯少左
不過維持時間未算好長，因為佢真係太嚴重，佢無耐性所以無左下文

手腳好長期都凍 女朋友拖親都話我手勁凍
自己個人都係怕凍既 超怕冷氣
人地夏天著哂短袖我就要加件外套
冬天對腳凍到要用暖水袋先訓到
可以點調理？已經keep住有跑步做運動咁
做完果下出哂汗好暖架 跟住一入有冷氣既地方又凍過
好困擾 點解決

腸胃有冇咩野症狀咁？

以前脾胃係差
成日大便唔成形 試過輕微胃潰瘍
近一年睇中醫慢慢調理 依家叫冇哂事
日日有大便唔爛 食野都有胃口
係訓教差啲 訓得6個鐘度就醒
但係手凍腳凍怕冷就點睇中醫都冇改善咁

其實本身手腳凍同大便溏係同一個病因 所以我先問有冇腸胃症狀
佢應該都係幫你祛下濕咁啦，不過處理唔到問題
可以食中藥既，不過就唔好係唔係都祛濕啦

可唔可以講下應該點改善 例如食啲咩好？

同埋怯濕得太西利會有咩問題？
因為我都有暗瘡問題 佢成日話我濕幫我去濕

呢啲你無得自己處理嫁啦
本身下利+肢冷，呢種情況屬太陰病，當時既狀態有機會用到四逆湯
但之後佢祛濕，但其實係寒濕，唔溫散又點會好
之後宜家既情況就好難講變左啲咩，因為無睇到脈證

係咪應該轉過個中醫再慢慢調理

巴打呢啲已經叫要醫病，仲邊係調理hea下咁

之前照過x ray話我頸椎有d勞損 仲話我呢個年紀唔應該有 唔知關唔關事影響到有耳鳴 同埋面果個情況 針有用架？

我都有耳鳴 鳴左4個月 乜春都做左 mri腦 內耳 鼻鏡 聽力測驗 耳壓 驗血 個驗血驗埋驗埋腎 甲狀腺果d野 仲有驗埋鼻咽癌 有冇eb病毒dna ，面都照左ct 鼻竇 所有野正常冇特別

睇黎真係同我之前個case有啲似，不過我估佢嚴重過你，五六十歲男人，經常訓覺條頸要放係床頭塊木板到，成日屈住條頸咁就傷左
以當時情況，假設塊面跳得最勁係10分，佢黎個陣都9、10分，針緊途中已經去番3-4，針完都keep到，有啲時間直頭0
不過佢無耐性，我都好難講繼續治療會點，不過照當時睇係好work下

請教下樓主面部水腫可以點攪.(唔肯定自己係唔係)

星期一至五返工大多數時間需要企, 飲水唔多, 收工之後會發現塊面係尖嘅.

但係平時朝早瞓醒塊面係腫到仆街, 好似肥左三個碼咁, 禮拜六日休息, 少左企嘅時間又係全日腫

上reddit 睇話要飲好多水, 已經跟住做, 但係唔係改善好多.

利申: 好多白色脷苔

有勞巴打解答

啲傳統中醫黎講，點判斷有冇水飲
1.口渴與否
2.多飲與否
3.胃口差，易有胃氣，易嘔，胃脹
4.小便量少
5.大便偏軟/爛
6.其他症狀（最多同較複雜），例如心悸、暈、身重之類

放假嘅話逼自己每半個鐘飲一大杯水, 尿都多, 飲多左水之後係開始無咁腫但都keep 唔到好似一至五收工時候個時塊面咁尖. 定係我收工個時脫水塊面先尖

調番轉推論
放假飲多水，有時間去廁所，去多左，所以無咁腫
但番工，無機會去廁所，同時都無飲水
即係話你對水液代謝係出左問題，飲多啲水已經易腫，同埋小便量都多

點攪 求救, 我可以點做

去把下脈睇下係咪真係有水飲先啦
睇條脷...十個有十鳩幾個都係白苔，根本無咩指標性

焦慮症嘅心悸除咗疏肝仲有得點醫

覺得自己脾虛
中意飲凍嘢，食甜嘢
明顯見到大便濕/稀
個人出超多汗，不分冬夏，一急步就出汗，係冷氣地方都係
試過飲米水，但一星期後都feel唔到個分別
唔知自己算寒底定熱底，因為怕熱，但冬天又會手腳冰冷
可以點補下？定係要睇醫生？

個撚個中醫都話情緒差就疏肝
但其實臨床真係要分清楚
情緒引起心悸？
定係心悸引起情緒？
同埋心悸一定唔止情緒引起，同上面一樣，胃差既人，易有水飲，一樣都可以心悸，五苓散呢啲就係例子
又或者太多汗引起又得
好多原因
不過經方應該幫到你既

你係咪去左港島個間賣米水既鋪頭飲
你同上面有個巴打既情況好似
呢啲case剩祛濕唔會有用
真．中醫係唔會講寒底定熱底，因為寒熱無常，寒證用完溫藥都會無左寒，反之亦言，唔會有一世既寒底或熱底
去睇中醫醫啦，呢啲情況唔係好事，咁後生

唔係佢個間買
不過個recipe係佢ig 度cap俾阿媽叫佢跟住嚟煲
睇中醫架話，煎藥同沖劑，功效上有無大分別呢？

巴打係咪可以搵你幫下手

估撚到係佢，佢都比人串唔少
沖劑其實都係煲過既藥，調番轉佢有既定程序同方法煲，控制啲藥既穩定性仲好啲
不過其實啲人成日問邊樣好
真正重點係診斷處方緊要啲
啲人成日話夾唔夾，其實無夾唔夾，只係佢診斷正確與否
處方唔ok,煲藥都無用
處方ok,開沖劑一樣可以做到一劑知，兩劑已

telegram講
不過認真既，佢當時個case我只係觀察過一斷時間，好難講如果keep住治療會點
佢真係跳得好勁，見佢針完停哂已經算係咁

賣米水個間嘢點被人串？
佢開幾間分店喎
一杯都一餐飯錢
註冊中醫點睇佢？
founder 好似都係中醫嚟喎

gimmick野
佢講個啲所謂理論，同佢自己有幾多臨床經驗真係大家心照
有錢人嚟，second degree讀中醫，之後開鋪賣野，唔係為搵錢唔通真係濟世為懷咩

佢係就咁睇都睇到？

係呀，佢跳到不停斬眼

我係睇唔到 但feel到

所以我話你無咁嚴重，不妨可以試下用針
佢用針都可以令佢即刻唔跳

如果身體好差 時不時胃痛 頭痛 係咪有病
有時食飽又痛 訓醒又痛 覺得好煩

邊個位頭痛？
胃痛係點既情況？仲有冇咩腸胃症狀

左膝頭一曲就啪一聲 但唔痛唔影響日常
右腳又正常無問題
間中有跑下步
請問喱個情況正唔正常？

樓主 我冇telegram

呢啲已經係軟組織有退化既情況，常見咪半月板

裝啦，方便啲嘛

頭痛得右邊 太陽穴個位掛？ 次次都係右邊
胃痛係肚臍上面個個位 拿住拿住痛
腸胃唔知有無問題 成日見d人話日日都屙屎 我有時2-3日先屙
我試過去旅行 去5日 只係屙得一次 成日都無想屙屎嘅感覺
仲有個肚個位有時有d聲 嘰哩咕嚕咁 係咪有蟲

無話特別唔舒服
但係有懷疑係坐姿太差影響椎間盤同頸椎
同埋心都有啲唔舒服 久唔久會痛兩下咁 似比野壓住

幾日痾一次但唔成形？偏軟？
口渴嗎？

中醫有無減肥方法 想減咗個肚腩仔

會唔會怕風、易汗？

中醫減肥又係gimmick
正確咪處理左症狀，之後身體ok就會瘦
你呢啲case咪處理好胃痛同二便問題

唔會 極少出汗
講緊依家天氣著恤衫西褲都係少少汗 唔會有大滴
風就無咩特別感覺
但有少少怕凍

成日都係一粒粒 唔軟唔硬
我每日都飲好多水架，又唔係口渴，係覺得要飲多d水先健康
除咗水，好少飲其他嘢

有可能係古人講既血痹
不過真係要睇過先肯定

要點先處理到
我成日覺得個肚全部都係屎黎

睇黎又係用瀉藥多，要攻下
香港人真係有個好奇怪既現象
唔口渴，但飲好多水
其實咁樣好傷胃
真係口渴就飲兩啖濕下口，唔係飲得多就好

左面背脊 同膊頭有暗瘡 身體出左乜事啊？

我一直都好想有腸胃炎 好似可以屙好多
咁係咪要睇醫生先會開瀉藥俾我

我想飲就飲 唔知算唔算叫口渴

巴打覆得好快 感激
我都唔知 但覺得係神經有啲影響

傳統中醫重視全身症狀多啲，例如寒熱、胃口、二便、訓覺呢啲

夜訓關事嗎？

咁岩無咩野做

夜訓未必一定有關
其他症狀呢

咁緊係要真係把脈先
古人對攻下既方法用得好小心，睇清楚先好

請問有冇得補救？

前臂內側有少少紅點 唔痕的 但一，兩日就會消失
仲有有頭瘡 頭皮紅紅地 唔該巴打

睇中醫係咪要食中藥 好苦喎好似
知唔知診金大約幾多
係咪睇中醫好過西醫

一般呢啲都係針，等你活動順暢啲

唔好單單focus係皮膚，諗下仲有冇其他症狀

唔一定苦既
一般都係幾十
中醫一定唔會慢得過西醫

咁平
完全未睇過中醫，應該去邊間睇先啱

易攰 易眼訓 平時差不多日日做運動 如果要講症狀的話 巴打你覺得會唔會係濕熱 濕毒啊？

住邊頭？telegram講，睇下有冇附近既介紹比你

舊年因為其他病食左好耐抗生素 加加埋埋都有1個月以上
之後舊年突然有時屙完屎抆屎會有血 但冇點理
KEEP住有時好有時又唔好 到今年3月真係頂唔順 抆屎成張紙都係血
屙果下好似比刀割 咁我去睇醫生 話我肛裂
到而家都成日復發 一屙完痛搽藥膏好左 兩個星期左右又黎料
而且我仲覺得成日肚痛 我每日都有屎屙 由細到大每日都屙兩三次
到而家都差唔多 但有時D屎好似有D硬 但有時明明唔算硬都會屙到肛裂
我每日都飲橙粉 又食益生菌 又食好多菜飲勁多水都好似阻止唔到
每日朝早起身都覺得肚痛 有時又會痛 我會唔會有大腸癌架 照腸鏡又貴
而且D屎一時時 有時又好軟 有時又硬 有時又好正常 有時又一粒粒

點解會覺得係濕熱濕毒

醫暗瘡work 唔work?

仲有每次抆屎廁紙都冇屎 以前唔係咁 係自從唔正常之後先係咁

搞掂左 點搵你

即係你個肛裂係因為大便多見乾結引起
口渴多飲、大汗、小便黃、腹滿、訓覺差？

搵 @kanpoforest

呢啲多數都係腸胃問題多，處理好其他全身症狀就會改善，唔係下下見暗瘡就清熱解毒

上網睇到濕熱會背脊有暗瘡咋 我都唔識 所以有時去買濕熱清飲

有口渴多飲 大汗由細到大都大汗 小便唔覺 因為我飲太多水 飲到成日都係透明
有時個肚會漲 有時又冇乜野 訓覺通常訓到8點就會醒 因為肚痛 但中間又冇醒
係有時實在飲太多水會屙夜尿

就係知上網太多人鳩up,所以先想講番啲真．傳統中醫既知識
皮膚問題真係同其他全身症狀有關，要綜合其他資料先知到底咩事，原則就係處理好其他症狀，皮膚就會好

近日腸胃炎
依家好返啲 不過feel到未斷
個肚係咁咕咕聲

大汗、多尿、肚脹
就係同大便乾結有關
裡熱太重

清埋個尾佢啦

冇食藥 我係等佢柯清就算
不過依家個肚咕咕聲，feel到應該未柯清但冇柯嘅意欲

巴打有冇中醫介紹 醫生話我肛裂呢個問題要開刀
話我屎眼太緊 其實係唔係真係需要開刀

係，你呢啲情況個胃口應該未ok?

係啲屎問題多過屎眼問題喎
telegram講

係呀 一黎冇胃口二黎驚食太多一陣又有排柯

所以咪話感冒根本未好

近來食野之後個胃好脹
好多胃氣 又成日放屁
有時會想嘔但又嘔唔岀

無食過藥？

巴打濕疹可以點醫

係點既情況？

其實米水係咪on9？得佢先會推廣米水依樣野。正路都係飲湯水架啦 米咩撚野水

水谷之氣係好重要
不過
用黎醫病就真係on9

下巴長期生暗瘡 好完又生 可以點搞

搞好身體入面先，皮膚會好啲

以前都冇，係最近幾個月先起，手踭內會紅咗，發嘅時候會起一粒粒，週不時會痕，感覺好似發炎咁

有咩好提議
平時少食熱氣野 多飲水

有無話食d咩做d 咩 調理下

最近幾個月有冇接觸過啲咩

皮膚病真係把下脈好啲

冇特別接觸過啲咩

全身有咩其他症狀？

之前腰嘅位都係有類似情況，後嚟冇痕，自己好返

咁腸胃呀，其他之類既症狀

腸胃一向都差，容易肚屙

咁即係要醫腸胃

我好少睇脷去斷症

有時攤係度唔郁會feel到身體入面有野爬爬下 好痕咁 特別係腰側邊 係咪正常 以為係有寄生蟲但上網睇又唔似係

腸胃症狀？

腹部有時都感覺到 但有時會好似慢慢由腰側邊爬上胸骨個邊 平時大小二便正常 係個胃有啲差 多胃氣

食極都唔肥 唔吸收 有咩辦法?
唔知係咪腸胃唔好定係其他因素
另外個人冇咩血色又好虛 成日病 經痛好嚴重 可以點調理?
我已經有睇中醫 但幫助唔大

會唔會心跳快，易驚？訓得差？

手碗去到手踭個個位成日都好無力feel 同埋可能玩得手機多 啲手指有啲攰同痛
想問下上面有冇咩改善方法

成日冇啦啦起風爛，點算
突起一條條

同月經有關，要搞清係氣血弱
都根本重點係脾胃
平時成日發熱汗出，腹痛但身瘦，呢啲就有可能屬虛勞

呢啲都係用針灸多

我平均心跳係靜止狀態係六十幾七十 有時會突然心跳得快 個人好易緊張好驚青好易嚇親 訓教一向都訓得好 但呢排比較差 無以前咁易訓着 個人好易攰好似訓極都唔夠 無乜精神

風疹唔難，平時成日發熱汗出惡風？

你應該係古人講既奔豚病，都幾典型既case

有冇啲平靚正的中醫介紹下

telegram啦
@kanpoforest

冇出汗都起風爛
有出汗有時都會癢
應該唔關食物敏感事

Sd左

女, 血壓偏低可以點搞?
下壓成日唔夠60, 上壓都係90左右
血紅素正常可以捐血, 係踎低起身有時會見暈
個人平時都要訓得多, 唔係會易hup眼訓
大便三五日先一次, 但多數都正常shape,
間中偏硬, 另外小便我諗都叫正常,
條脷比較脹, 長期都有牙印係脷邊度
間唔中都有口氣問題
平時都幾大汗, 怕熱又怕凍
同飲凍野多是咪有關?

另外想問下我骨裂左, 想個傷好得好d,
中醫有冇d咩藥/食療可以幫下?

易唔易出汗？

食中藥啦，你應該都係要從月經著手

係咪去睇個中醫調理下就得？有時feel到真係好驚唔知做咩事

姨媽的確係唔多準
飲下豆漿會準d

你呢啲叫醫病啦，唔係調理啦，搵個醫師啦

你呢啲症狀一睇都知月經有問題先會咁

等我隻腳好番先去搞,
而家仲打緊石膏

好番仲要搞好隻腳啲活動功能

正常，但唔會出到滴哂汗
應該咁講，其實平時少出汗
因為通常夜晚先出街，或留係屋內地方
反而易出手汗腳汗

調番轉問，焗到出汗啲疹會唔會退

樓主你唔訓教架

冇呀

thx 針炙有冇用

條脷間唔中會有黃色脷苔 代表啲咩

胃（中焦）氣機一唔通，就上焦同下焦都影響埋
好似block住左咁
所以咪欲吐、放屁

食藥會好啲

耳珠入面有時會有一粒硬既野 摸落去會痛

咁除左黃苔仲有咩症狀先

好大汗
怕熱怕焗
有濕疹底

可以點調理改善

用藥
呢啲把脈就分到病位係淺定濕
同埋呢啲已經叫醫病啦

耳珠入面有時會有粒硬既野摸落去會痛
好大汗好怕熱
個人長期都好熱 即使自己覺得凍 人地都覺得我熱
成日好口渴
兩邊太陽穴位多暗粒

所以個黃苔係講緊大汗、怕熱、口渴呢啲熱象

唔該哂 有冇話要做啲咩去改善佢

唔好諗住自己煲湯搞得掂
有好多症狀其實真係唔飲藥係唔會好
啲廣告平時將問題睇輕哂，之後叫你地自己煲黎飲咋
有幾多人飲完真係好左都成疑

通常要cool down 返先退

大便有冇問題，仲有個下腹有冇脈

脹*

冇

巴打真係去把脈好啲
要搵清個病位先好處理

皮膚極度差 全身至少有3種皮膚病

一齊起？定分先後

分先後

講下係咩情況？
不過皮膚病真係難搞

面心口背脊都會生瘡 手腳毛狼發炎 癬 之前睇完中醫醫暗瘡之後手部仲開始有濕疹

你pm我tg,比藥方我睇下

冇 佢開藥粉 啲樓上鋪醫師來 專睇皮膚 好似好把炮的

個陣暗瘡好左唔少 到某一個點之後食極都無用
之後又開始生埋濕疹 但已經無再去復疹 之前係未生過濕疹

好多人唔知
根據香港法例
醫生/醫師處方用藥一定要明確寫比病人（即係話手寫鬼畫符都可能係犯法）
宜家好多人借d易唔比藥單病人，其實犯法
病人都無保障，因為出事你都無證據證明有問題
佢唔知比左啲咩你食，之後病情轉左

咁要點先開翻？ 食中藥？

呢d應該唔難搞，食中藥好快無野

手汗腳汗手尾長唔長
中醫要醫幾耐

傳統中醫既話，特別講緊經方（日本人叫漢方）
係可以做到一劑知，兩劑已
當然都要睇病人情況而定
但至少好少會真係食完藥零反應

咁都有負評

中醫可以令皮膚䚍d?

點搞

但係唔keep住飲又黎料

問題係中醫啲藥方就係佢地最大的秘密

醫好全身症狀皮膚會改善啦

要知全身症狀先知發生咩事

邊個話嫁

呢啲只係佢地claim自己既方係秘方
其實不值一提
古人藥方已經係公開既秘密
係佢地自己懶勁收收埋埋，有幾多真係真材實學

有冇中藥濃眉
Or
改善膚色暗啞

前者無
後者應該得

傳統中醫真係唔係好搞美容

我就係咁

每次飲完都好好訓同少咗汗 過一星期後打回完型

轉醫師啦
btw,佢比咩藥你食先

通常連埋傷風去睇 唔知關唔關事

本身呢啲出汗症狀就同外感有關係既
不過重點係佢點講同點處理

見親都係呢啲，用親都係涼藥

仲有其他方法 ？

佢地真係好慣常見外感就用呢啲
有幾多個真係清完熱之後咩野事都無

真心一問
自己個身會間歇性身痕
主要係發背脊 頸 後肩 腰
可能係風爛 係廿歲中左右開始有呢個問題 差唔多發左5年
有時訓訓下會突然痕醒 好煩

有間歇咁發熱？

你指發燒？冇
感覺痕果陣好似比蚊咬 腫起左咁 一條條
大約半個鐘到就消失
有人話食物敏感 但一向都冇 點會廿幾歲突然有

同出汗關係大唔大
出左汗同無出會唔會有咩影響

唔知應該點著手 想煲湯俾自己但又唔知煲咩好 因為個人飲咗啲補既野又會太燥熱 飲凍野又m痛又暈
仲有仲有 我隻手掌成日好熱 熱到38度咁滯 已經持續咗幾年 唔知係咩問題
想問下樓主有冇咩中醫好介紹

telegram講

有時運動完都會出
不過平時都會
利申 e家痕緊

你本身唔易出汗？

覺得自己好多病痛
胃痛 手痛 腳痛 頭痛 膊頭痛
黎m果時痛到仆街反胃食唔落野
諗住check check 但上網見到好貴 下下都幾千蚊 窮撚病唔起

咁除左反胃
同時
怕凍，手腳凍，暈，唔口渴，胃口差，小便量少，大便偏軟/爛？
月經又會量少？遲？有血塊？

正常啦
可能偏少 但如果一運動可以好多

係咪講緊黎m時?
如果係 會痛到暈 會胃口差 大便軟 類似一條正常既大便切開左好多舊咁 係浮既 同埋一黎m就好多屁谷住係個肚到放唔出黎咁
月經量好多 多到好誇張 頭一兩日一日換三四塊都唔夠 換左塊新既好快又滿 有好多啫喱狀物 應該係血塊黎？
唔該大師

呢排仲要一起身刷牙就會作嘔 食飽又會嘔 唔黎m果時都係咁

小便量都會少 但就唔怕凍同唔會手腳凍

多既時候都會咁紅？

近排有心跳快嗎

有!!!
唔知係咪叫心跳快
個心突然會跳幾下特別大力 大力到想撞穿個心口咁 大力到我會咳 我係咪就死喇醫生

食藥啦
你平時飲好多水？

食咩藥？ 冇睇開醫生
都算多 因為我一唔飲水就會尿道炎

睇中醫食藥啦
飲水多、小便不利、暈、嘔、心悸
你應該仲會胃脹無胃口
證明入面有水飲，水飲上逆先會想吐同心悸

係
其實有冇汗都會發
E家坐緊office突然痕緊

唔該

呢個真係要睇睇
想知個熱到底係表定係裡
不過望落就唔似係風癩
反而似想出汗但出唔到/出唔哂之後引起既疹

唔係講笑，你快啲睇，咁後生就咁

你又知我後生....
窮撚病唔起 去睇次中醫執劑藥試下先

嚴重但應該唔難搞
有咩就telegram搵我

好

好 有機會去睇睇
問題係佢間歇性咁發
就算想去睇 冇發作果陣去睇又唔知點解釋

脈象一定有反應既，所以其實都唔一定影響判斷

大家想問就問啦，我盡幫同盡答

想問下經期唔準可以點算
通常都係個半月/兩個月先一次 有試過會一個月嚟兩次
之前睇過幾次中醫都係話唔準冇乜問題 除非我想有bb 次次都係開兩劑藥俾我催經就算

咁撚hea
佢應該好清楚月經唔正常，即係反映緊身體氣血既問題
氣血問題就當然關全身事，點會無問題

其實睇咗兩個唔同嘅中醫，有一個話我氣同血都唔夠，但都係開兩劑藥俾我就算，好似治標唔治本咁
係咪應該同中醫講想調理身體先會開藥俾我長期食？
唔該曬

之前眼皮成日跳動
但食咗銀杏葉三四日之後就冇再跳，其實係咩原因？

唔會啦，呢啲叫醫病
調番轉佢長期比你食唔轉方即係無用啦

supplement?

係呀

supplement呢啲好難講嫁 已經唔係中醫個種用藥思維

原來係咁

絲打我都係
仲有成日話咩肝火盛 個啲 冇樣明
你有冇去西醫check係咪關荷爾蒙事？
至少揾咗原因先再慢慢養返好

你應該問番佢咩野係肝火盛
啲中醫成日亂吹

推下post先

其實成日開大係好/壞?
(但次次都痾第6類大便

原來係咁 我遲下應該轉去睇西醫

粒狀緊係唔正常
腹痛腹脹？怕熱口渴大汗？

試下傳統中醫好過用西藥
西藥都係比荷爾蒙你，長期食既病人一停藥就出現月經唔正常，甚至無月經

腹痛就少少 腹脹就不嬲都係咁 (脂肪?
後面3樣就一時時

你呢啲情況有可能要用瀉藥清一清佢先，具體係咪咁用就真係要摸脈先，你入面應該有熱先會有熱結既情況

每次食飯愈來愈胃脹咁 食唔夠一餐就飽到上心口 之後好快就勁餓
點解會咁嘅?

仲有每朝起身對眼都好澀好乾好痕 會感光
要合一陣眼先冇事 有時要合好耐 係咪正常?
但我見啲人一起身就開眼好似冇咩嘢咁
我聽過人講濕熱就會咁 係咪呢?

中醫所講既脾胃運化功能差
大小二便應該都有症狀
仲有冇胃氣之類咁

又濕熱
唔太關事
但應該係有熱既

胃氣係咪即係頂住頂住?
大小二便好暢順冇問題
我食完一餐就會咁 頂住好似好飽咁 但明明食咗好少
即係講緊午餐一碗麵食咗半碗已經頂住
以前唔會咁 但呢幾年就咁 唔知係飽肚感定胃問題
有時頂到要扣喉嘔返出嚟先冇事 但好快就會超餓又要搵嘢食
我聽過人講胃功能唔好就會咁樣 係咪呢?

有個姨姨話濕熱就會眼痕眼乾
熱即係熱氣?係咪要食少啲煎炸嘢?

胃氣係嘔啲氣上黎咁，胃脹就胃谷住既感覺
大小便正常？小便應該黃？大便偏軟？
唔好扣喉，只會更傷胃

咁我頂住谷住應該係胃脹 但冇胃氣
如果嗰日少飲水就會黃啲 但都唔算太黃
大便偏軟 好順 每日都有

偏軟其實係症狀
個肚會唔會有響聲

咁點解會偏軟嘅?
肚冇聲
我應該做咩／食咩改善?

脾胃運化差，啲水濕運化唔切就大便偏軟
反映緊胃弱

血色素偏低
12.6 （巴打）
Check 過冇地中海，冇發炎，冇浴血，鐵蛋白夠
冇頭暈
成日做劇烈運動
會係咩原因同點改善

明晒 唔該晒巴打

要醫啦，唔好搞到個胃轉差

血色素偏低都要有症狀🤔

我想問我血壓上壓偏高(過120) 下壓同脈搏正常
個人靜落黎好似攤落床準備瞓覺會feel到自己心跳
以前都無乜，係呢幾個月先咁
想問下有無問題，係咪應該body check check下個心

個胃有冇咩唔舒服
平時會唔會易出汗

中醫有冇咩方法提升下

中醫邊會講數據
你比數字我我做唔到野嫁
要知真係有咩野具體症狀
你有症狀先會有數字上既反映
咁你本身有咩唔舒服先

腸胃就不嬲麻麻，有胃氣
手掌腳掌易出汗

胃弱自然好易有水飲，飲水一多就浪住係個胃到，搞到胃脹
一出汗多、訓係到、或者受驚就好易心悸

推post

咁可以點搞

想問下有耳嗚問題 做完運動係特別嚴重
仲有無m到⋯⋯要靠食西藥 照過無事
之前有睇過中醫 食左頭2次都面色好左
但第三次開十全大補湯就岀事 飲到身痕
我停左2日無事再試食返 又痕 搞到唔敢睇中醫
點算好

巴打,我個人成日都冇胃口,一起身咩都未食都會有胃氣,想嘔想嘔咁.明明好肚餓,但係好多時食少少就收皮,嘔又唔係好嘔得出,大便一日一、兩次咁,不過時軟時爛,睇西醫食過抗生素都冇咩幫助,攪到同FD出去食野好困擾,有咩解決方法 ?

要睇下你有咩症狀，講多少少？

邊樣既症狀？
耳鳴就成日架啦 但運動完 跑步做gym就明顯嚴重
但過左1個鐘左右就無咁勁

黎m就成年都無得黎⋯⋯
食中藥就有d似風賴 好痕

你pm我tg啦

醫師我幾個月前開始食野唔開胃，消化不良，嗝氣等症狀，睇完西醫照左胃鏡之後話胃炎，食左藥好返小小但都係keep住冇咩胃口食慾，但最近一個禮拜開始嚴重左，完全唔會覺得肚餓，口淡，嗝氣，有時食完野個胃都覺得空空地咁嘅感覺，痾屎要好大力先痾到少少，上網睇左d徵狀似脾虛濕重，應該要點做呀醫師

個肚有冇響聲
唔一定係脾虛濕重

無響聲

去把脈食藥，胃病唔難搞

我成日食飯個陣都會脹氣 之後要大大聲嗝氣先可以繼續食落去 想問巴打有咩問題同解決方法 ？

用中藥令脾胃運化功能正常番就ok

上星期扁朓腺發炎，同時發現右頸下顎個粒淋巴結大粒左，無乜痛，扁桃腺炎好得7788，但粒野無細返，會唔會有d咩事？🙇🏾‍♂️🙇🏾‍♂️

即係身體入面既病機未消除
或可能係啲熱未清

咁我唯一既徵狀
感該係有時訓平左一段時間
彈起身會有一陣頭暈幾秒鐘到
同埋我頸痛左成年
想試針灸你識唔識

暈同頸唔舒服係症狀
你pm我啦

網球肘最正路應該係睇西醫食藥做物理治療？
中醫針灸有無幫助？

調番轉做針灸
之前有個業餘打羽毛球既男人
佢網球肘痛到扭毛巾都做唔到
針左幾次已經發到力

M痛點醫

咩野情況？
用中藥可以處理

應該係中醫講既梅核氣，吞之不下，咯之不出既感覺
食藥就ok

按病情會keep住轉方，唔會連續食十日同一條方

好少會開十日做一個療程比人
仲有幾多個療程先搞掂個病，好睇病人既配合同對藥既反應
所以你問我幾多療程搞掂真係難答，只做到既係盡力睇
你一次比十日藥錢？

我真係唔撚明
食完有用，即係脈證應該有轉變，應該轉方
食完唔work,keep住用都無意義
但啲人就好鍾意一開藥就好多日咁比病人

作為醫師，最怕係壞病，即係醫壞左既病

請問生癬應該點搞好
茶左藥膏都仲係發返出黎
生在係耳仔上面帶眼鏡位

食消炎藥？？
其實呢啲未必真係睇到有咩野發炎既證候
可能佢地最後又係歸咎係神經既問題多啲

你換左新眼鏡框？

隻耳成日有d野撩下撩下咁 照過咩都冇事

咁除左呢樣，會唔會有其他症狀，頸呀頭呀之類

左耳上面同面扯住扯住咁 右耳有耳鳴

所以要處理既都係呢啲症狀

會唔會係d大問題

已經開始幫巴打睇耳鳴
比啲時間一定會改善

生咗差唔多三個月風癩
點先可以斷尾

一開始係點樣起？感冒？

有冇成功個案

有
不過我自己好難講具體要幾耐
不過用得經方既人，一定會有堅持，就真係盡力做好診斷用藥

想問下呢 我右下腹成日好似有野‘銀’住咁 脹脹地 係咩事

呢個情況幾耐？平時二便應該有啲症狀？

流鼻血有冇咩推介
流得好密

都成年啦 我係成日肚痛肚柯果啲黎 啲大便成日都唔成形咁

睇下係咩野引起出血先
有人外感風寒出唔到汗而出血
有人真係有熱而出血
要搞清原因先

所以搞好大便就應該無事，要食藥lu

係咪要去把個脈先知
有冇辦法自己分到

咁算係腸胃問題？ 成日好驚係生野咁

出血呢啲睇脈象好啲，費事辨錯
再者呢啲情況都唔會煲下湯水就ok啦

腸胃有症狀，處理好應該就ok
其實好常見嫁

巴打我成日都會喉嚨痛，口乾咽乾舌乾，好似灼灼地咁
已經持續左幾個月，中西醫都睇過，好似藥石無靈咁
其實係咪叫慢性咽喉炎?應該點做

同埋成日都會想飲水

中醫其實真係唔講慢性咽炎
你食過啲咩中藥？

睇番D LIST既話百合 薄荷 麥冬 桂枝湯 清燥救肺湯 甘草 知母 仲有好多打唔哂都有食過
係咪咩陰虛火旺果D?
食完左中藥都一個月以上 感覺有好轉但係斷唔到
依家野都唔想講 又戒左好耐煎炸野

好轉指係咩

上面講既症狀有少左 (程度同次數)
巴打係邊區?有用既我可以搵你睇睇

本身咽痛都會反覆，所以唔知係咪好左
pm我tg啦

推post先

借問聲胃痛食咩可以冇咁辛苦？
依家食親野飽少少都有種反胃嘅感覺
生果，粥，粉麵都係咁

你口唔口渴，想唔想飲水，小便情況係點

冇特別好想飲水,小便應該正常,但呢幾日會突然夜晚急尿起身痾夜尿

反胃時有冇想嘔同暈

暈唔肯定,想嘔就實有,但次次都忍住

一般胃痛既人
一係就水液代謝出問題，之後胃入面有停飲所以痛
一係就係大便問題，入面有熱引起胃痛，但應該都有腹滿
之後就係傷左個胃而引起既痞滿
巴打呢啲要食藥

聽唔明但總之就要食藥啦下話
咁我今晚睇睇醫生先唔該晒

我都係咁
睇咗物理治療師
係因為壓住咗啲神經線
我係排街症refer physio
因為physio打嚟話有早啲嘅期
好快有得睇

另外諗起早一兩星期有一排空肚食西藥
唔知係咪因為咁傷胃?
另外有冇話最好唔好食咩野咁?

食藥啦，唔係自己煲下啲咩可以搞掂既問題

頸椎問題？

佢應該都有開胃藥比你掛？
你暫時停左生冷油膩煎炸辛辣
為既只係唔好因為飲食改變到身體既寒熱症狀
不過講真，西藥胃藥有幾多真係醫得到

想問條利菭白, 同埋利根有D粒粒(上網睇話係熱氣), 但好耐都唔散, 之前睇左個19西醫開左D抗生素食完冇用
想問下咩原因?利申食素

你食抗生素去醫苔 ???
首先，傳統中醫真係重脈多過重舌，舌象反映既野好易有偏差
再者，白苔點睇都偏似寒多過係熱

有不過個陣冇食
隻西藥一日食5次每次4個鐘但胃藥一日4次
食食下見隻藥冇寫飯後就以為空肚食都ok之後就連胃藥都嫌麻煩冇食

btw 可唔可以再分享下出街食可以點避到生冷油膩煎炸辛辣,係咪得番粥係冇事?

睇咁多胃既病人，無咩邊個唔係西藥既長期服用者
粥其實本身真係對胃好好，水谷之氣入胃，繼而發揮作用，生成氣血
有咩食物有水谷，就係白粥
唔使食咩補野，白粥本身對個胃好好已經係補緊胃

我就係因為平時少病少食西藥冇經驗今次先奶野
Anyway 多謝巴打建議，雖然出街食要搵白粥有啲難度我努力下

加油啦
唔使食咩特別野，白粥已經對個胃好好，平靚正

係, 我都覺得痴L線,但都食左個療程
係咪應該去把下脈睇下好D? 如果係寒應該點做?

真心第一次聽人用抗生素醫白苔
個西醫又係濕鳩，咁都肯開
你食完抗生素啲腸胃症狀只會更多
係把脈食藥嫁啦
拿，我無講寒底，我只係話白苔偏似寒象
但具體要睇其他脈證
因為寒熱底呢個講法本身已經唔岩同唔合理

係
Physio教我撳c7 spinous process兩邊
我估係啲intervertebral foramina壓到神經線

好多時都係
不過你做physio應該都係做下牽引多
拉番鬆條頸咁
未必有用

Physio話斷唔到尾
不過跟佢做exercise同按摩都好咗7成就算
按完膊頭range of movement即刻大咗

佢地唔係都會用針灸咩？

有需要既巴絲其實唔使怕，留言又得
telegram問都得
總之我要做既事就係盡力醫好每個病人同改變大家對中醫既印象
證明中醫唔係調理，係真係醫到病

佢地冇用到
可能覺得冇需要掛
我就咩都唔識喇

好得意，我啲朋友睇物理治療佢地就用針
但針既方法同我地又唔同

我一陣去睇中醫
返黎比張方你望下

你pm我tg啦
出血真係要take it serious

佢地好似placement上廣州學
你地喺香港上堂學？

我唔知佢地點學，不過啲朋友試完都覺得中醫傳統針灸同物理治療個啲係兩回事
我係香港讀同grad

再想問下野
岩岩蛇左出去睇中醫，醫生叫我戒甜戒生果（特別唔好食橙）
想問下有冇咩例外食左冇事架
冇甜好難頂啊

佢地真係有鋪癮叫病人戒啲咩戒啲咩

尿頻加生痔瘡 有冇得救？

唔會無得醫

經常頭暈 做唔到運動 行幾下樓梯都已經頭暈 追巴士都好難 咁係咪貧血啊 好驚暑假去親戚度嘅時候又成家行山 年紀輕輕都行最尾

頭暈唔一定貧血嫁
可以好多原因
pm我可以講詳細啲

因為有睇過醫生 開左啲補氣血果排又好左少少 但因為太貴冇再睇 諗緊係咪好嚴重要keep住食先得

下，開咩補血比你，有藥方？

睇左2次就冇睇

佢收你幾錢
死都要開比你
搏貴啲？

一次650

痴撚左線 紙包米水 一包15蚊

😂邊撚個會買同信佢講既野
係，米水，或者簡單啲粥水
係對胃好
不過
自己煲都得啦唉
亦唔好講到米水能醫百病咁

費事嘈

成日 爆瘡
想 聽下 中醫 咩 解釋
Thx 巴打

午晚餐都食飯啦 仲飲咩春野米水呀

要既係其他症狀，除左暗瘡以外既問題

佢啲marketing針對女仔姐

sosad 倒錢落海

佢個兩條複方
同出面啲人差唔多
但紅景天
衰啲講應該係屈你錢

點解你會咁天真

你咁得閒
人地怕左你就真啦，咁得閒post j 圖
醫生？檢點下啦唉

你識好多？

學renal同做緊clinical既人比
你真係睇得自己太高

想問點解會有朱古力瘤
飲咖啡會唔會易啲有朱古力瘤

你都幾撚好笑
問條題目出黎，話其他人都答唔到，無解釋
你唔好問有雞先定蛋先
調番轉問
what is science
what is medicine
偽科學？睇左medicine is not science 未？

leaking channel ,仲有voltage sensitive ion channel係repolarization時產生既potential difference影響下咪reabsorb 其他positive ion,eg Ca2+

番去溫書啦大學生

手腳不定時生小水泡，會好痕然後甩皮
以為係香港腳個D，但上網睇又似係汗皰疹
求解決方法

唉，咁開心
你學左腎
我又請教下你
五苓散同真武湯有咩分別
臨床上點判斷用邊個？
唔好答我唔識，一樣都係醫腎
學少少係到串柒柒
你番去溫書post少啲j圖啦未來西醫

( Show Blocked User - 9up的你凍嗎 )

我想靜靜地追下post

有時小學雞真係好恐怖
我都想認真睇下症
佢要威由佢威

皮膚問題，好多時真係要睇下本身腸胃有冇問題
好多時啲症狀同腸胃好有關

想問野既巴絲可以繼續問
我都費事理佢，mbbs嘛，咁威

朝早度血紅素得6.8 有咩方法可以補救

我就係咁啦 於是就係出果堆野比我食

笑撚死mbbs wor 準備含撚啦
習近平buy 中醫多過西醫架7頭

症狀先係重點

因為出面啲思維太直接
月經唔好就氣血弱
耳鳴腰痛就腎虛
真係有咁簡單睇病就好

笑撚死 輸入大陸醫生取代你

我會建議，真係唔使再理佢
話之佢講咩，由佢
無謂搞到真係有野問既巴絲
佢咁威，祝佢好好地畢業做西醫
唔好再咁自我中心

咁我改好啲生活習慣係咪唔洗食藥啦

好多時大家都覺得生活習慣、飲食習慣、情緒呢啲係主因
好多時呢啲只係誘因
去到真係有病時呢啲野已經幫唔到幾多

瞓好耐都攰
都係今日想去捐血 紅會check完我先知 ：(

唔係掛 咁可以點啊 最近搵左份工要搭巴士返 咁咪之後都追唔到巴士

同埋我除左易暈仲個人怕熱 冬天啲人當我人體暖爐

食完藥點都會改善，症狀係真係可以完全消失

[/quote]

可唔可以講下你套研究參考下

有冇話多食咩可以減少出汗臭味，汗黃？
上次睇中醫話我身體好重濕毒 有咩要注意？

邊啲中藥/茶要多食？

咁問題係佢講完濕毒，食完藥有冇好到
講咩診斷都好，講完食完無效，即係藥證不乎

我唔會鼓勵病人自己食啲咩藥
因為你都唔會無病無痛自己食粒panadol當保建

之前拗過柴差唔多成年 腳眼位仲有少少腫腫地
腳尖踮地轉圈feel到有感覺 但又唔可以話係痛
同有D唔順暢

但我日常行動又無野 行得走得

呢啲手尾一般都係針，之後等佢消腫就可以恢復功能

睇過一次政府物理治療 比左 壓力襪我同叫我 拉筋。就係咁多

可以點搞。我驚有後遺症 老時病痛多

針灸試過一次。果時係睇物理治療之前
醫師話 瘀血多

情況同我個fd踢波整親係差唔多
佢係醫院staff,所以你講既佢都有做過
最後都係靠針黎好番

都係個句，講到診斷，佢要做完治療比到效果你先得，唔係又係吹水

巴打介唔介意留tg傾？
因為我睇個醫生佢無當係啲咩 所以無refer比我

每個月啲m都好唔準
黎個陣好多同好大舊血塊
每次黎完m一個星期左右又會有血/啡色分泌物
keep住3-5日左右，
面青口唇白，一訓醒個鐘唇一定係白色，直至食完早餐會好少少，但出街都係白色，
試過幾次想捐血都話我貧血捐唔到
下巴經常生石頭瘡，谷請都成個星期，而且好完一粒又一粒，啲印散唔到
個肚成日一訓底就咕咕聲（明明唔係肚餓）
一活動下就好大汗，宜家既天氣行幾分鐘抹到紙巾都濕晒，係連鼻頭眼底同下巴都結水珠個種
但冬天就手腳冰冷
排便就1-2日一次，習慣左每日朝早都飲完咖啡先柯得出
旅行甚至可以5日都柯唔出
大便條狀有時臭，多數都係健康既便便，食好多蔬果
經常想小便，一個鐘點都要去一次，都算飲多水，但就算有時少飲都容易有想去廁所既感覺，尤其夜晚
（女 少肥 158cm 56kg）唔知有無參考價值

麻煩晒樓主 已正皮

完全無睇過？

有睇過中醫話我脾虛氣虛
但因為睇幾次都係遲左好耐m個陣睇所以都係飲幾日催經既藥等黎m咁
呢啲係咪應該長期飲藥調理先得？
但我覺得啲中藥真係好苦
日日一日三劑真係好難頂

診斷我會忽略（已經睇到厭 )
食完都一樣遲？
調經就算再快都要觀察兩三個cycle,唔係唔知係咪真係正常哂
一日三次藥？咩野藥

請問 你覺得 衝擊波治療 會唔會有效過針灸？

個fd做話，話作用唔大

個fd做過，話作用唔大

想問下關於腳嘅問題
之前運動時隻腳食錯力 食左落膝頭
之後發現隻腳伸唔直 又唔可以完全曲埋
一伸直同完全曲腳個膝頭入面偏左嘅一條筋就好痛
到最後好翻啲 但想斷尾 有咩方法可以醫好
同埋第鐵打有冇用
唔該巴打

[member]咁即係屬於咩事? /member]

最近呢兩年有時坐低起身/瞓低起身果陣會天旋地轉，眼前黑咗幾秒然後有雪花，維持3-4秒先慢慢正常返，想知大概會係咩原因？
利申：有運動習慣，非m到期間
唔該哂

講多少少有咩症狀

間唔中會有耳鳴，頭暈頭痛咁

應該都係兩邊頭痛多啦？

巴打 你仲有冇燒 唔係嚇你 我屋企人又係咁 最後發現係淋巴癌 好彩而家冇事啦

係，同埋有時會feel到腦入面收縮咁

佢呢啲係外感多，啲症狀都似

無睇醫生？

由初中開始身體啲關節會啪啪聲（膝頭/頸/腳踝）
成日比人話唔夠鈣先會咁 係咪真架
係咪要飲嗰啲咩成人奶粉

其實唔關事既
有冇關節活動差？

無呀 我見耐唔耐先一次，又唔算太影響平時生活，應該睇西醫好啲？

活動無咩問題既又 唔會覺得痛嗰啲 但成日聽到啲啪啪聲都會諗 到底係咪好嚴重既情況但我唔識

細個多呢啲情況係唔好，關節已經出現勞損

咁可以點做 有無得改善 係咪要食強關節嗰啲supplement先得

你可以試下做啲拉筋、運動，強化啲肌肉先
如果唔得，或者根本本身關節活動不暢就建議做治療，例如針灸

姐係我講晒同你講既症狀就得？

第一，中醫無內分泌概念，唔會從呢方面入手去處理西醫所講內分泌既問題，中醫切忌不中不西
第二，需要知更多症狀，同日常生活有關既，胃口，訓覺，二便之類
第三，刮痧，唔理出面點講，係同濕完全扯唔上關係，極其量同拔罐當中既走罐一樣，都只係活血既作用，而且兩者根本唔可以話係治療疾病既主要手段，仲有坊間根本好多冒牌既，幫人刮痧拔罐燒艾，其實前兩者本身有風險搞到內出血，搵個班大媽做危險到仆街
第四，濕疹唔等於一定有濕，話有濕不如問番你濕係代表啲咩？其實好多人都唔知，連班中醫都鳩up鳩宣傳
我只需要知症狀就ok,有濕無濕之後就判斷到

個人好呆 毛孔粗大 皮膚乾 白 暗啞 手指痕到脫皮 情緒有心無力 瘦

除左呢啲？

之前覺得個人容易攰，去左睇中醫，話我肝虧腎虧，叫我參苓白朮散8g&六味地黃丸5g 一日兩次
呢d藥可唔可以長期食？有冇咩副作用？

咁會唔會有舒緩痕既方法
新識既人都話我條頸好腫 上網睇過甲狀腺亢進會引發風癩 唔知呢樣關唔關事

你tg搵我

我細個成日游水曬太陽跑步打網球
好健康既生活，不過就唔係成日食早餐
唔知由幾時開始，我做運動唔會出汗
就算幾熱都好，都係唔會有一滴汗
我記憶中對上個次出汗係細個訓覺訓到濕晒
依家仲衰，曬太陽一陣就會好痕同皮膚會紅
不過加拿大同屎忽，大脾位會出汗
但就算出都只係濕濕地咁唔會多到一滴滴
同埋我食野唔算多，但正常食三餐就會肥
真係飲水都肥
我唔想肥所以每日只係食一兩餐
唔知係咪咁所以整差左個身體
依家有d傷口結左焦幾日都唔好
好似新陳代謝好慢咁
我依家減緊肥
但係食足3餐
不過食d野就健康同清淡
我想問點解我唔識出汗?
一熱個人就慶主慶主唔識散熱
同埋新陳代謝出左問題?
可以點做先正常返

開兩個月，食完好似有好少少，但唔太明顯，不過已經係上年既事
近排得閒又想補下身子，打算自己買黎食，呢兩味唔洗處方

樓主唔好skip我

成日都好易攰應該點做

除左攰以外呢

其他都冇乜問題 淨係攰
訓到自然醒無耐就會覺得好攰好想訓

一定有其他
好多時只係病人主觀
覺得某啲症狀好影響自己所以特別重要，忽略左其他
然而中醫又好少因為一個症狀就斷症，仲要開到藥
有既話真係呃你多過醫緊你

成日口乾算唔算 同埋腸胃都唔係幾好咁

呢啲先係問題，真正要處理係呢啲

咁呢d算係咩問題

有冇肚脹手腳凍咁呀

有啊
腳仲會好易出汗

絲打？係既話月經都應該唔正常，m痛

我係紅巴黎

咁我都係推斷姐
Anyway，你係要搞好腸胃

腸胃有事個人會成日覺得攰?

腸胃差，呢個就真係平時佢地鳩up講既有濕
水濕係可以引起攰既感覺，不過點都係睇脈象先可以肯定咩事

幫fd問 佢係女
平時少飲水，一到夜晚飲少少水就想去洗手間(好似好快落到膀胱咁)。就算唔係好急都要去，如果唔係就訓得唔舒服
女人嘅話應該唔關虧唔虧事

小便問題一般會從水液代謝方面考慮，睇下到底應該從水著手，定係醫好脾胃功能，從而改善小便，又或者定係真係需要溫陽之類
有好多原因，就咁講好難知點處理，因為唔夠資料

巴打你好
小弟今年23 可能因為遲出世嘅關係身體自小已經比較弱
依家身高180但係得130磅

平時食極都唔汲收 一係就好易胃痛
個人比較燥底 好少事就心情差
平時好渴睡 係公司一靜就即刻釣魚
但係平時睡眠質素都幾差 瞓幾耐都唔夠
有時瞓底會聽到自己心跳 個人容易受驚

平時都有做運動 但係愈做個人愈攰

求解決方法

大便有問題嗎？

一時時 呢排還算正常 係有小小黑點

一時時既意思係？

有時會爛 唔完整 有時幾日先一次

幾日一次既時候，心跳同訓覺差既情況會相應較差嗎？
另外，會唔會怕風同大汗咁

仲有呢排個眼圈好似俾人打瘀咗咁
夜晚九點幾就間唔中流眼水 隻眼痛咁

幾日一次同爛屎嘅時候 心跳 心情 瞓覺 胃口都會差啲 再加胃痛咁

唔怕風 好少出汗 但會怕冷

點PM sosad

應該要d咩資料
佢做開運動，排汗正常，但係易有腸胃炎個d，20頭

直接pm我問好過
不過腸胃應該係一個重點

流左成個月鼻水，唔係不停流，但經常都要擤鼻涕
又冇頭痛嗰類感冒徵狀

惡風，汗出都無？

巴打自己開左檔？

唔好意思 遲左覆

情況大概係經期大致準 26/27日，長度正常 5/6日
但第一日下腹會好痛 其他日子無事
會痛到企唔到 肚瀉 作嘔 發冷
最嚴重試過就快休克

又試過有次會完全唔痛
唔太清楚痛嘅原因
本身個人應該寒底
怕凍 鍾意飲熱野

情況同我之前處理既二十幾歲病人差唔多，佢食完藥無你呢啲症狀啦

黎完m想補血，但濕熱底應該食咩好
Thank you

我唔主張自己亂食藥，都無教病人自己煲啲咩
要補血係因為有血虛既症狀？
你所講既濕熱係指啲咩？

唔好意思, 想下骨裂左, 應唔應該戒口?
要戒既話, 應該要戒邊d?
雞蛋食唔食得? 牛呢?

蟹足腫香港可唔可以針炙醫？

我只會叫病人清淡，因為戒口呢啲
為既目的係減少飲食影響病情，所以單純以戒口去改善問題係無可能

可以用針令局部組織減少僵硬，再令腫勢減
之前有針過類似病人

其實係唔係所有中醫都可以試下針？

你意思係咪是但搵人幫你針都得？

係阿(注冊中醫）

咁人人手法唔同，同埋用電同唔用電已經有分別

無呀, 係怕發炎咋
已經食緊蒸蛋

中醫唔係咁睇

佢係咪會想用手捽個心口？特別係sternum個位

即係胸骨😂中間

佢比胃藥佢，因為好多時呢啲胃病，例如胃酸多，搞到火燒心就覺得心口唔舒服
食完都係咁，佢就覺得係神經既問題，咪唔比藥你
不過具體要睇象證，只係我估你朋友有一定因素本身情緒麻麻地

脈證*

金匱要略入面
其人常欲蹈其心上
應該就係類似既情況，具體係唔係就要睇過先知

咪係成日想用手捽心口

你睇佢食唔食中藥囉

睇左先算，未必真係咁大件事
大件事佢一早捉左病人入院啦

pm我tg啦

每年轉季都咳，一年兩次，咳超過一個月
細個睇西醫，話係氣管敏感
但食鬆氣管藥副作用好勁，心跳，手震
而家大個，阿媽會煲海底椰
飲幾日就好返晒

有無得斷尾？
點解淨係海底椰先有用？
其他潤肺食材，eg 燉雪梨，龍角散 都唔得

一味既野好難去判斷
至少係藥方上好少會有單味藥作為一個方
不過調番轉諗
與其話飲完好，但無斷尾
倒不如話，病機無好到，飲完只係緩解，只要一轉季冷一冷又黎過

虛汗 ，手腳凍，食野唔吸收點搞？

咩野係虛汗先
食野唔吸收表現又係點先

夜晚訓覺岀汗

我食好多野，都唔會肥 好想肥

無食過中藥？

無

成日汗出會傷胃，所以你都係要食下藥搞掂佢

我係美國 ，有無咩方法可以改善下

嘩難到咁，你pm我tg啦咁

小弟不才，咩叫惡風汗出

怕凍，怕風吹
同埋會唔會易出汗

怕凍又怕熱 好易出汗好大汗

由細個開始隻腳會成日痛，啊媽話係因為係屋企唔著拖鞋所以會痛，之後著左就小痛左好多，但間唔時都係會痛，似係好深層咁痛出黎既感覺，早排扭親腳睇鐵打個陣個醫生話係血氣唔好所以會咁，同埋黎m未準過，一開始係三四個月一次，到呢兩年就兩三個月一次，血量正常唔痛
間唔時會頭痛，赤痛個隻，背脊生左好幾年粒粒，用過幾隻藥膏番梘都冇乜改善
同埋長期鼻敏感 仲有好容易尿道炎
最近唔知係咪長時間係冷氣地方，訓醒仲係覺得好攰同周身痛
好多問題，唔該巴打解答

仲有手心長期好熱

呢啲問題唔難處理
長期keep住表證，即係反覆感冒

巴打，有時我個頭會有針刺感，點解會咁既？

有表證有裡證，要把脈搵清楚咩野先係主要問題，同埋搵病位
不過就咁睇，水病（引起痛、小便不利等等）同血病（月經問題）之間既關係，應該就水病而後血病，所以似乎係要搞前者，搞好前者後者就會自然好，唔關咩野氣血弱事

幾耐，邊個位

持續一分鐘到

主要係後腦位置

呢一兩日既事？怕凍？胃口突然差啲？

冬天個陣對手長期冰冷
著幾多件衫都無用
想問下係咩原因?

都一排lu

我係勁怕涷

胃口一般

好多原因喎，單係裡寒已經可以引起
你入面根本唔識暖，比你著幾多衫都唔會暖

好大可能只係簡單外感
太陽之為病，脈浮，頭項強痛而惡寒

應該點醫？

食藥 具體係用咩方法，就咁清，用瀉既方法，定係利小便，定係用汗法
睇完脈證搵左病位就知

我睇過幾次中醫 次次都話脾胃唔好 但飲完中藥無幫助 請問有無其他方法 thanks!

我都係話食藥
不過啲友鳩開，所以出面啲人睇中醫睇到幾灰
呢啲行人人好清楚

咁又冇咁誇 我係訓覺個陣個人先回暖

😂呢啲情況一定唔係短時間，長時間積落黎既

想問會有咩引致依d病症？

凍親

我作息唔定時，自認份人好唔健康

點為之涷親

係呀 唔該曬你！

腸胃症狀都應該多

比冷氣吹親？

我連開冷氣一陣就覺凍

呢啲咁短時間既病，係好有可能係外感風寒

病症係？

上面咪講左
怕凍，胃口差，後頸痛

咁應該點搞？

食藥
我唔係個啲會教人煲湯水做下運動早啲訓既醫師
因為當真正出現病癥時，你唔處理病機根本唔會好

之前生cancer(鼻咽癌)做完電療同化療之後有啲後遺症比較難受
1. 耳鳴 耳積水排唔走
2. 冇口水 極度口乾
3. 手掌腳掌長期痹 尤其手指腳趾
其實仲有好多不過其他就忍受到 係上面三個比較辛苦

有冇咩方法可以幫助給紓緩一下？
二十出頭唔想咁就一世

係靠食藥
聽落頭兩個症狀唔難搞
第三個相對麻煩啲
不過具體搵左咩野係主要問題先，唔係個個症狀都係主要，要分標本

手"較"位有濕疹可以點醫呀大夫
成日都有搽潤膚膏 同埋 無食刺激性既野 無乜飲酒
但呢排都係勁乾 仲要超級痕

呢排皮膚病係嚴重左
只可以從身體入面入手
臨床見太多人食開既中藥
都係一大抽所謂醫皮膚既藥溝埋一齊
但效果係好就唔會咁多人keep住睇好多年都無起色
關鍵係要搞清咩野引起皮膚問題，處理好呢個本質上既病因，咁就ok

曾經以為係飲酒/轉天氣/海鮮引致
但如果都唔關事 真係R 爆頭

西醫會叫你戒
中醫會叫你戒（甚至係好撚多野都話唔食得）
但其實戒口，從來唔會係一種治療方式
有人戒口work左，係佢好彩，或係病情根本唔嚴重，或係其他原因
正常出現一啲病機（病變）
係唔會自己完結
戒口呢啲某程度上只係令飲食唔好加重病情
咁其餘就交比啲藥處理
但因為真係太多人focus係皮膚
皮膚只為通知你你身體有事
但實際上應該要做既係，搵番病既本來面貌，ko佢
皮膚就會好

好撚多屁
一食完野就係咁放
點搞

大便有冇問題？經常口渴，大汗？

大便無問題
唔會經常口渴
算係大汗撚

咁小便應該係清既？

清

咁唔算嚴重啦
處理啲汗就會好

女仔朋友一急尿就好易瀨 明明未到廁所都忍到 但入到廁格閂緊門或者除緊褲就開始賴
同埋好難忍尿 要忍得好辛苦先hold得住

請問係唔係生理問題？有冇得醫？

佢除左小便仲有咩症狀
或者叫佢pm我tg

冇乜特別 睇過既中醫話佢腎虛
佢仲有近期每日一次既大便係爛既 但瀨尿已經好耐 黎m前會特別忍唔到

又係腎虛，班撚樣仲有冇其他診斷
睇黎呢個case都為腸胃入手多

瀨尿同腸胃都有關係？ 佢腸胃係比較差

好有關係
不過當然我咩野都未知只係從直覺去推斷姐
唔係樣樣都係腎問題

咁我叫佢tg你請教

無問題

請教一下一般中醫畢業生大概月入幾多
另外爆4畢業月入幾多

呢啲好難答
愈nasty個啲咪搵多啲，做多啲調理客就真係搵到錢
呢啲客無咩要求，唔係真係想醫病，又肯長睇
實搵到錢

大概都有掛..。
btw 閣下港中浸大畢業？

係local grad,邊間就唔講啦
總之中醫收入由萬幾到六位數都有
搵得少個班一般都係跑數機器
搵得多既就係控制呢班人
又或者真係鳩睇既多
絕少會搵到搵到食又睇得勁既人

好 唔該哂樓主~

兩邊頭痛、暈、耳鳴全部都有關
唔係腎虛，啲中醫話腎虛既可以即走

唔好意思，我係想問中醫爆4既fresh grad月入幾多

唔知，無識呢啲
first hon都唔一定搵得多
同你學歷唔係完全有關

唔知點樣可以揾到巴打睇濕疹

兩邊手踭發嘅時候起一粒粒紅點，會痕，同埋依排冇啦啦生好多暗瘡

皮膚病唔可以只係focus皮膚
一定唔會醫得好
一定要搵出身體入面既問題，一定有其他症狀

咁可以點算好
我到依家未知膝頭邊條筋出左咩事
只係每次曲腳反腳坐（好似日本人嘅坐法）
同埋坐得耐一起身就痛
痛個位似係膝蓋偏左嘅位置
有冇啲咩方法/動作可以自己測試得知出咩事

點解唔試下做針灸既？

經方好野黎

好過出面個班亂砌方

一到夏天兩邊面頰就會生好多暗粒 之後仲變埋暗瘡
三年夏天都係咁 可以點搞同我有咩病呀

我要睇既係全身症狀，局部症狀一般都唔係病既本質

揾主症

嗯，唔係主訴

通常皮膚有問題 就係身體其係地方出現問題
如果見暗瘡醫暗瘡
不單冇解決到問題 反而會重嚴重
細心留意全身既狀況 先至治本

有研究喎巴打
可惜宜家班人聽到咩就醫咩

久病成醫

聽到咩就醫咩同 西醫乜分別
就好似見到你發炎就降火清熱 我去食抗生素唔好

但可惜無人識經方

加油

加油都無用
無marketing
無團隊
只有自己
無人識
一樣無用

桃李不言 下自成蹊
由依度開始

所以先試下幫巴絲處理病痛
so far效果都幾好
問下問下，好多都唔係一時間既問題，但食三日藥就已經有唔同
算係咁

我左邊心口位成日都抽住抽住, 有d 陰陰痛.....個心會唔會有事?

仲有冇咩全身症狀
例如怕凍，出汗，手腳凍之類

你講果d 都無.....
有時個我會feel 到個心好唔舒服...但又唔識形容.....
會唔會係心理作用 ?

你試試唔好focus係個心
由頭到腳諗下，仲有咩症狀

隻手同隻腳生左好多小水泡 好痕 都好密 想問下係咩嚟

皮膚要睇過先
至於診斷要真係搵病因，睇下全身症狀，就分析到邊到出事

thank you

間唔中有d耳鳴......
間唔中膊頭d 肌肉會跳下跳下..
去廁所便便果時 成日都好似有d 作肚屙咁....

呢d 算唔算

唔該巴打

你講既心唔舒服
應該似係講緊胸悶？

我唔識形容係咪....
個感覺好似有d 野壓住壓住咁.......
如果係胸悶....算唔算嚴重...做d 咩可以改善??? :

估你應該無睇醫生無處理過？

係咪成日要深呼吸

睇過街症....個醫生話無事

係

的確問題唔係心口，耳鳴似係重點
想詳細啲問就pm我啦

其實有陣時 你以爲正常
但對比一個平人既標準
你既身體已經有偏差

好似你以爲每日都有得去大便就已經正常
但正常健康既大便 係要一日一兩次
顏色 軟硬 形狀 濕度 痴唔痴廁所 氣味 有冇未消化既食物...都有特既要求
有偏差既係有問題要處理

佢地唔識分到咁細，同埋唔知邊啲係重要
因為重要既多數都係好細微既野

唔好意思前兩日無睇到
好似add唔到
麻煩你add我？
Tg:Korsanel

咁係關血氣運行問題？
之前睇過個中醫話我個人虛

推

我個口成日都好臭 刷完牙都好臭/過一兩個鐘就臭返
又多眼屎
係咪熱氣？我已經成日飲涼茶想解決
飲過五花茶，火麻仁
都無咩用 係咪一定要睇中醫，中醫咩價位

涼茶就唔好亂飲，熱唔可以亂清

點算好？乖乖地睇中醫？

咁多位巴打涼茶真係咪亂飲
實熱都還可以
虛既飲左就

唔識分真係唔好亂黎

減肥點可以唔減胸

呢個你搵番啲自稱搞中醫美容既醫師啦

醫師，慢性胃炎一年幾，照過冇幽門螺旋菌可以點搞

病徵：
- 長期噯氣
- 上腹脹氣
- 間中聽到胃酸沙沙聲

不良嗜好：
- 間中飲咖啡奶茶
- 飲食有時唔定時
- 以前有捱夜

利申：
- 睇過吓中西醫都唔得
- 健康食品都試過
- 本身食梗抗抑鬱藥
- 有中醫話我肝鬱
- 有冇咩藥可以自己買嚟食，好驚睇幾十次中醫都睇唔好

其實仲有個係浸大嗰邊開，不過已經唔記得放咗喺邊，但嗰陣係話有肝鬱。

當時好似係個 professor 開，代價係做樣板畀啲學生玩

btw, 有冇計醫得好，係咁噯氣頂腹都唔係辦法，搞到冇精神揼 code

你召喚啲睇過我既巴絲問下

同仁堂個位人兄 點解唔直接用半夏瀉心湯算 要搞咁多野

唔搞咁多嘢點收我四嚿幾三劑

係唔係一定半夏瀉心就未知
不過佢地亂自己砌藥已經司空見慣

下面個君子湯 18克我以為係一味藥
點知已經係加埋一齊

3g一次，小朋友都嫌少

巴打你戒口有咩睇法

我見我多老seafood 睇症 就整張戒口紙
一睇 嘩 成張打邊爐買餸紙咁

元旦果日落樓梯扭親右腳腳踝，痛左兩三日，後來自然無事，跑步行路都無事所以無睇醫生，但到而家扭右腳去某一個角度審仲會陰住痛，應唔應該跟進下？定係由佢？

我只會叫人清淡啲，無咁長既list
至少傷寒論無教人唔好食雞鴨牛羊蝦蟹咁，佢地啲戒口理論唔知係邊到黎既

呢啲都係睇睇好啲，即係啲軟組織其實未好番哂

呢2日隻眼好累同隻腳冇乜力咁！合埋眼就冇事

真係要知全身症狀

例如呢

大小二便，胃口，訓覺，怕凍發熱，口渴，汗之類
你諗到咩就可以講

不如你整個十問表比佢地睇

我從來唔根呢啲，我係把左脈再跟脈象問，快狠準好多

跟*

近呢幾個月開始有濕疹 睇左中醫佢話係乾性濕疹 頸 肚 背隻同大比都有 呢排都有食緊中藥 有介口 冇乜點食蝦蟹辣野 但有時忍唔到口都食左少少 點樣先可以斷尾？

睇緊佢應該問番佢幾時斷尾
佢應該答你唔到啲咩，大概又係話你無戒得清
明明可能你已經咩野都無食

小便黃
大便正常
胃口好
訓覺一日6個鍾左右

繼續諗下
得小便黃好難知道啲咩，只係知小便黃好大機會係裡證

乾性濕疹 西醫黎架

係啊有介口同冇介口好似都冇咩分別咁 係咪唔會好返喇？

腸胃唔好 ？

DKLM班L樣
成鳩日高舉叫人戒口
屌，咁戒完醫到未先
講起就躁底
佢比咩藥你食

自己醫唔好咪可以屈你冇戒到口囉

但我真係聽過
醫師大大聲話病人肯定無戒口
病人即答已經生冷煎炸油膩辛辣咩野都無食
醫師即時魯芬急轉灣，講左第二啲野

乜係裡證

即係病比較深

要點救

睇醫生

想試下自然好 唔知等幾耐

點解咁多人成日覺得自己戒下口或者緣分到了自然會好

近依幾年跑步跑大約半個鐘以上就開始腳掌痺，個感覺似係壓到血管個隻痺。

我只係著普通 nike 跑鞋，正常運動衣裝。想問下可以點解決

未知發生咩事之前，只可以話做針灸應該有用既

搵巴打搞 難得你搵到個經方家

無人識經方

你

好多時好多病搞唔掂，經方應該係唯一出路

點解個口成日都有啲白色泡沫既口水？
起身第一啖吐出黎既口水仲要係泥黃色
係腸胃問題？

唔口渴，小便唔多，胃口差，小便少，大便軟？

唔係呀 成日口渴 口好乾 食慾好好 好易肚餓

不過小便係小 大便都軟

口乾但應該唔多想飲

係呀 但成日口乾到都要飲 想問係咩事？

想問隻手比蚊咬完之後生膿點算
0.5cm左右細細粒
入面好似有膿 岩岩自己爆左 大約今日12點
但冇流過膿出黎
依家有少少紅
有貼膠布

尋日都有穿過窿 但今朝訓醒又冇番

要點搞
好長

巴打，我爸有丙型肝炎，西醫要食3個月藥醫，中醫可醫嗎？謝謝🙏🏻

傷口護理問番其他專業同行

anyway麻煩曬

其實痾黑屎唔係啲咩
少飲凍野又唔一定唔m痛
只係大家，或者出面啲中醫只係不停強調呢啲個人調護
忽略左醫病
你呢啲case,似真係有熱多
講多啲全身症狀

師兄點睇覺得佢有熱？六經分去邊到？

陽明病除左便結，便溏都得
佢啲問題應該出係大便到
涉及大便既都離唔開太陰同陽明
分陰陽就已經大概估到係陽明定太陰

大便如鞭嘛？
你tg 係咩

@kanpoforest

鬼剃頭 宜家頭頂有兩個5蚊大既窿
本身有濕疹 宜家個頭又成日痕
點先可以快啲生返
ps細個試過甩哂頭髮
大個久不久就有宜家咁既情況

皮膚病真係從全身症狀著手好
愈係想醫皮膚，愈針對，你就愈醫唔好

其實ok
只要唔係想黎中西醫大戰就得，因為根本無可比性，同埋經方派中醫好少真係純鳩up

三萬已經比好多人好
好多人只係淪為跑數機器
跑唔到咪繼續拎底
不過講真，出面個班讀完傷寒論，有幾多人真係重視，真係會用
多啲人肯用就唔使成日比人笑中醫只係用黎調理

左胸有粒幾大既脂肪瘤
想做手術
有無人有好醫生推介
唔想搵保險啲醫生

要問番啲西醫巴打

口渴，大汗，怕熱
便偏軟或爛等等
中醫唔講敏感嫁

個鼻有時沖啲鼻血出黎有咩可能因素

利申成日多數一邊鼻塞，訓覺為嚴重

請問。針灸對生髮大唔大幫助？？
又或者咁問。內服同外敷 邊樣成效大？？

你個case同另一個巴打應該似
其實係外感

睇症狀睇情況先知道

外感係咩

即係感冒

咪長期 ,但個人又無咩野，只係鼻塞多

中醫對外感既定義其實又唔一定係有時間性
只要症狀keep住係，就已經算係外感

thx 巴打

想問係咪有啲中藥 食完 會無乜頭油。定啲人鳩up.

你應該話要知頭油點樣黎，就要了解有咩其他症狀，之後搞掂左就少頭油
當然無中藥直接減油

本身成日夜瞓同埋有鼻敏感而有黑眼圈，而且面色唔知點解好黃，想問下每日早啲瞓再加上中醫調理，會唔會更有效地去黑眼圈同埋個面色可以紅潤啲？

面黃，是咪絲打

係啊

單純面黃，應該你月經都唔多

你啲熱都應該有番咁上下

經量就中等，單純面黃有冇得救

面黃其實唔使諗，真係同氣血弱有一定關係

咁係咪要補下？

唔一定真係既，真係具體要睇症狀

咁遲d去睇吓中醫先，Thx巴打

熱唔可以自已亂去
平時飲食清淡就得

你呢啲真係無咩可能自己搞到

😂已經見過好多人問平時食咩可以處理啲咩

脂漏性皮膚炎
有無咩飲食要注意
or 食咩好

千奇咪亂飲涼菜
平時唔好食太多肉 七成飽 其他真係要比中醫搞

好多人覺得中醫識教人唔好做啲，咁就會病好

症狀？

鼻翼 額頭位都間唔中甩皮 紅

抱歉都要講一句
我係真係唔會教人煲啲咩食啲咩就會好
都唔會比個水蛇春咁長既戒口list,或者to do list
因為我真係無，自己睇症都無呢啲野
我要做既野係真係搵出病根，用經方盡力ko佢

全身症狀

腸胃差 經常曖氣 放屁
一食辣/油多嘅野就胃灼熱
feel到啲酸係個括約肌度浪

容易生口瘡
利申少食水果

便秘 日日都有得疴 但唔清 偏乾

飲得多水 但間唔中口乾 好易有口氣隔1米都聞到(呢樣真係好苦惱😭😭😭) 連訓教呼吸都有味 就黎癲

喉嚨乾？

唔多覺

😂呢啲其實應該唔難醫，三劑內應該ok

後天舌裂紋 中醫話脾虛陰虛
除左中藥之外 仲有咩方法/食物對修補舌裂紋有幫助
已經睇左幾耐中醫下 但都唔覺條脷有好到

好有興趣睇佢開咩藥

之前試過食3劑藥散嘅沖劑 好番一陣
好快又番發

同埋我呢個問題都持續左10年左右

之前張藥方有 四君子湯 知母 麥冬 個啲

佢比咩藥你

😂😂😂😂睇條脷就開到藥既神醫

詳細唔記得 係一包包嘅藥散沖劑

出面啲中醫
唔係話我踩佢地
而事實上真係亂砌藥既多

熱好多時都係積番黎，飲食故然大影響
外感好多時，真係風寒多
所以比銀翹你緊係奶野

邊有咁多野
應該就係有熱

曾經睇過中醫 醫師話我濕熱
食過一排中醫感覺上係好左, 但係之後一排冇睇就冇keep住食
想知平時飲食可以食D乜野可以做到同食中醫差唔多既效果

首先，我唔太清楚佢講既濕熱，係你有咩症狀佢得就結論叫濕熱
第二，我唔會叫人自己食咩黎等自己好啲（咪即係想煲啲咩醫自己），凡藥三分毒，你用錯一樣出事，就算當你祛濕都好，點樣祛，去到咩程度，幾時要停，呢啲全部都有理論，唔係自己可以亂黎，更加唔好講話同中醫差唔多效果，要做到即係起碼要搵人比處方你
你識問呢啲問題，即係有症狀困擾緊你，你應該係去醫，唔係由佢拖或者自己試下搞，無謂到頭來個病嚴重左

你好呀爸打
前日因爲下腹有啲痛所以入左急症睇
驗過血、尿同照x-ray都無咩特別但建議我留院觀察 原因係白血球有啲高
之後入院做左次數碼掃描都無咩大問題
但係驗多次血都發覺白血球仲係有啲高 好似11.幾
想問下多數咩原因會攪到咁
好想快啲出院

白血球高係一件事
咁你宜家有咩唔舒服，講啲全身症狀黎聽下

女朋友有濕疹成身都r 到爛哂。
叫佢唔好r 佢又話無濕疹唔會明有幾痕。
佢又唔肯戎口， 啲藥膏又時得時唔得咁。 到底濕疹有冇方法根治到？求解

淨係下腹（近盲腸位）陰啲陰啲痛
其實係兩個月前發過場大燒 係個排開始陰啲陰啲痛
係最近好似痛得密左 所以去睇急症

又係要處理本身身體既症狀
全身症狀
病係咁既，全身症狀反映身體既病機
呢啲病機亦係導致濕疹既原因
一日唔處理，只係搞皮膚就愈係醫唔好

大便點

巴打你好

早排12月1月左右
我右手腕同前臂連接個冇骨冇肉位俾重野壓親
之後手指公同虎鉗位用唔到全力
大力Fing 手腕會啪啪聲
上網睇同手腕腱鞘炎症狀相似

睇過跌打
佢都話我發炎
捽兩捽同食抗生素就好左冇事

但近日夏天
個位好似復發
成日好似俾人撳住手腕咁
同埋訓醒個連接位中間會有d痛
唔知係咪風濕

請問有冇相熟好既行家可以醫好個手腕？

因為女友本身係身體好虛弱個種。天生鼻敏感，濕疹就呢兩年先起。 咁係咪一定要睇醫生先知點醫？ 個個人唔同醫法？

大小便正常 無傷風感冒

如果外傷已經好番之後仲痛
可以做兩樣野
傳統針灸，唔加電
同埋真係要睇下有咩全身症狀會導致呢個痹證

我用既係傳統經方，真係中醫既傳統藥方
當然要睇全身症狀
不過暫時可以判斷係鼻敏感同濕疹有關，病位唔算太深

正常既意思係
你發燒個次同腹痛係肯定有關

咁我其實依家咩都做唔到
公立醫院啲醫生感覺上又好hea咁

感謝巴打回覆
補充番小小

藍圈係我12月1月壓親個位

近日對落圓形舊骨至中間血管位有d冇力同痛，聽朋友講好似有舊「結」（紅圈）

請問我應該睇中醫咩科？

就算點我都要睇過先知發生咩事
但就咁聽只可以推斷係感冒發燒啲熱禁左落去，形成裡實既腹痛
啲熱入左去啦

我就咁睇你個位仲係浮腫緊，一直keep住係咁？

同左手冇咩分別
可能我肥

但藍圈12點至1點方向摸落明顯比左手冇左條有彈性既野同較硬

好驚

我以意係紅藍圈交匯位置既腫
呢個左手唔似會有
似係外傷之後軟組纖依然未好
先會有水腫

咁係西醫角度係咪check 唔到依樣野？

照mri個啲會發現仲係發炎
都係開消炎藥啦應該
同埋自己抖

但唔係個個緣分到了可以自己好，最少活動功能唔係咁易自己好

我記得佢個過我手心有汗 平時張藥單佢係寫汗症

我唔係想自己煲藥, 係想知平時飲食入面(非中藥類) 有冇D乜野我可以特別食多D 對濕熱之類既有幫助, 話者平時唔食但係可以食番少少
飲食集慣基本上我係算食得清淡 係屋企食飯油鹽都會少落
肉類紅肉會比較少食 魚肉 雞肉多, 菜都少食 但係瓜類我會食多D

我無呢啲list
其實傳統中醫上面真係無咁多呢啲調護

出post既原因真係見太多巴絲出面睇唔好
搞左好耐
無哂辦法
所以你有心問，有心醫，用得經方既醫師就預左要幫手，醫好你

照計呢啲情況
平時大便都偏乾
有冇易汗/大汗，發熱，口渴，腹痛腹脹呢啲
訓覺會差啲？

我就咁睇
你呢個大汗同大便其實有關
好大可能根本係一個裡熱證
陽明病既一種

咁我緊係用傳統中醫分析
所以你講到啲症狀出黎，我就大概分析到可能性

左手手指震點搞? 係一時時 一時提起手 用食指指住是旦一點 食指就有微震 自己控制唔到
攰得濟定點? 呢排食得唔健康 三餐老麥關唔關事

講多啲全身症狀

半年前大病發燒喉嚨痛睇西醫 佢當我感冒畀啲西藥我食 食完藥仲病
自己上網睇返啲症狀似肝炎個之類 嗰排盜汗 全身冇力 冇胃口 起身頭暈頭痛 會天旋地轉 作嘔 郁少少就好攰 用力完肌肉會震
自從個次身體就差咗好多
呢排唔知天氣熱定點 日日食雪糕 凍嘢 m記
好難瞓得著 下晝攰到要瞓晏教 作悶作嘔胃口差 有d肌肉成日微震

好撚驚中風

唔口渴，胃脹，小便唔多，大便偏軟？

唔口渴 唔飲都得 但純粹想凍d飲凍嘢
胃脹呀 好想嘔 肚餓但食少少好快就飽
小便唔係太多 大便正常 係今日飲完凍奶茶加雪碧就肚痾

塊面d肉會自己跳 但唔係成日 勁撚恐怖

我懷疑係濕熱個類 有次自己買涼茶飲 比老母屌到飛起 話涼茶唔好亂飲 除時暴斃

你愈飲涼茶你個胃愈頂唔順
聽落唔似好大鑊既問題

1月某日開始 個日瞓教時瞓到痺醒咗 大約係左腳腳踭位 踩落地下時會有針拮感覺 同埋左右腳掂地感覺有啲唔同 左腳好似著多咗層襪咁樣 掂地感覺唔太實在 同埋覺得左腳好似細力咗 最明顯既感覺係左腳一訓低/伸直就會有種腳軟/無力/少少痺既感覺 尤其腳踭

你呢啲已經有機會係頸椎/腰椎問題喎
痛？

日日三點之後先訓到
依家完dse4、5點訓 下午一點醒
呢個情況都有幾年
血壓高 成日腳渒
有嚴重口氣問題
應該點解決 唔想影響社交同唔想咁快死 得1x歲

點解我成日手震
無做過啲咩都係咁震

我都無諗到咁多人有呢個問題，你又係點既情況